\begin{exercice}[Exacte ou approchée?]

On appelle respectivement $\mathcal{C}_f$ et de $\mathcal{C}_g$ les représentations graphiques des fonctions $f$ et $g$ définies sur $\mathbb{R}$ par $f(x)=-2x^2+4x+16$ et $g(x)=-x+7$.
\begin{enumerate}
\item Quelle équation résoudre pour déterminer les abscisses des points d'intersection de $\mathcal{C}_f$ et de $\mathcal{C}_g$?
\item Estimer les solutions de l'équation du 1.
\item Renée s'aide de \textbf{Xcas} pour trouver les valeurs exactes des solutions de l'équation. Elle écrit :

\begin{center}

 %\parbox{0.23\textwidth}{
\begin{tabular}{|l}
\hline
\hline
{\textcolor{F1}{\boldmath $factoriser(-2x^2+4x+16)$}}\\
\hline
$-2\ast (x+2)^\ast (x-4)$\\
\hline
\hline
\end{tabular}

\end{center}
%}
%\hfill
%\parbox{0.23\textwidth}{
 %Voici, la copie d'écran de son ordinateur. Malgré tout, il n'arrive pas répondre au problème.
%}

Le calcul proposé par Renée est-il vraiment utile? Si non, modifier l'instruction pour répondre au problème posé.
\end{enumerate}
\end{exercice}